如能一期一會

人們會知道甚麼事、甚麼感覺的第一次。
偏偏，最後一次的那時還未察覺到那是最後的一次。
可能最後一次，甚至會比第一次更深刻、更值得記念、更來得突然。
與某人最後的一次見面和一句說話，都變成了最後的最後。
跟某人說的一句「再見」，都變成再也不見，或再也不能見。
原來目送著的除了是最後的身影，還有是一堆堆的東西。
那堆東西裡可能有青澀的青春、共同的回憶、時間的約定……
它們都一去不返。

如能一期一會，會否少一點遺憾？

安置那些東西的地方像人們家裡一小角落放置的雜物箱。
可不曾記起那箱子的存在，直到某一次有想收藏的東西。
然後在放東西時總是不禁回看以前放過的物品。
有種錯覺是，過往的事都只是小事而已。
時間在消磨著，而你卻一直在原地。

人們應該能選擇繼續留在原地，還是向前走。

向前行 令自己人生精彩一點

ching ho ball

究竟你bro定sis

我都唔知 點算

你喺咪見過我

柒頭我瞓先啦 nite

搭巴士見過

收皮

早晨

又要0830企到1800